<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读书笔记 on Paper</title>
    <link>https://hugo-paper.vercel.app/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 读书笔记 on Paper</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2019, Steve Francia and the lee.so; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Jul 2022 12:53:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://hugo-paper.vercel.app/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>那些人眼中的二舅</title>
      <link>https://hugo-paper.vercel.app/docs/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%BA%E7%9C%BC%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%BA%8C%E8%88%85/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 12:53:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hugo-paper.vercel.app/docs/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%BA%E7%9C%BC%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%BA%8C%E8%88%85/</guid>
      <description>回村三天，二舅治好了我的精神内耗
二舅热来了，我也突然想想我的二舅，他也很拼，干过买卖，最后回到村里，照顾老人，也算有一个好弟弟的帮衬，生活相比于网上二舅，过的好太多了。
看着网上二舅，更像我的父亲，他很优秀，只是家穷，高考被人替代了，他也走向了木匠，拜了师傅，期间给村里人打工，一年工资也没要到。又出去下煤窑，结果身体太差，得了肾炎，再出门打工，一个月也就五六百，人家都拿八九百，这就是亲戚之前的打工。最后跟着家里打煤窑的人，才算有了一点点着落，日子也算平顺了起来。到了今天还是一个泥瓦匠。这就是我的父亲。
二舅过的很坚强，很执着，可是像视频讲的那样吗?还是当今社会的不稳定因素，导致作者想传递一些正能量的事情，还是说为了视频的素材，为了所谓的爆款，打造出来的流量，这些也不可否认。但是回到最后，也是作者让二舅一个鲜活的人出现在荧幕上，正如后来讲的那样，我们普通人哪有机会上大荧幕，仿佛就像是一个人生的回首和总结，这一点也让我深深感动，记录了一个平凡人的一生，这个人就是我的二舅。
视频发出来，二舅已经掀起了一番热度。知乎，微博，头条，公众平台，一番轰炸，不知道二舅仿佛就不知道互联网。我首先得到的是三表的二舅虽好，可不要贪杯哦,由于不知道写的是什么也没看懂，晚上看过以后，确实让人感动，这就是二舅。
可是打开国际互联网，全是负面信息，疫情之下，已经将人们折磨的够呛，生活之中，不是封控，就是裁员，很难让人有种深呼吸的感觉。而这时候端来了一碗鸡汤，如此困难的人，都能活着热泪盈眶。再回首自己，不应该被一点小事打到，应该着眼美好的未来，向前跑， 别回头。仿佛是那么回事，可是深究故事本身，好好的一个人，发烧，被打四针后，残废了，残废以后，去了北京回来才办了残疾证，后来又收养了一个女婴，然后寄养在别人家，紧接着又和别人拉帮套。最后才发现是一个木匠，给人们修东西，而且赡养自己八十多岁的母亲。里面很多社会问题，单独拿出来一件事都能分析很久，但是都一直鼓励人们，前进，放下，可是哪里有那么多忍气吞声的人，如今可是二十一世纪。
知乎，v站，中文推不能细看。其中摘录几句，已经无法让人感觉呼吸。 一、当你二舅在负重前行时，总有我大伯骑在他的头上岁月静好。 二、赞美苦难是一种恶毒，因为不仅仅掩盖了造成苦难的原因，也把苦难当成是一种应该，难道还有比赞美苦难更恶毒的事吗？ 三、如何看待二舅精神，如果二舅去维权，二舅就是寻衅滋事，二舅忍气吞声的活着，就点名表扬让大家学习正能量。
那就这样把，不要随波逐流，努力赚钱，成为大伯。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读苏菲的世界有感</title>
      <link>https://hugo-paper.vercel.app/docs/%E8%AF%BB%E8%8B%8F%E8%8F%B2%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%9C%89%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 22:53:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hugo-paper.vercel.app/docs/%E8%AF%BB%E8%8B%8F%E8%8F%B2%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%9C%89%E6%84%9F/</guid>
      <description>电视时代，时常广告中就会出现苏菲弹力卫生巾，防侧漏，侧吸，看起来就让人联想翩翩，可也有一本书叫做苏菲的世界。
从找寻所谓的哲学图书中，复杂的西方哲学史，神秘的东方文字，推荐很多也有一本简单的哲学启蒙故事书，苏菲的世界。
哲学两个字听起来感觉很深奥，似曾复杂又很简单，相比于物理，化学，数学，语言文学，哲学又近似于神学，飘渺，也有人讲到哲学的尽头就是神学，没有什么是对的和错的，只有自己认识到的。
说自己认识的哲学家，大概是东方的孔子，老子，庄子，孟子，再回忆一番，也只有孔子最为熟悉，全是十二年基础教育课本中间的。子曰：学而时习之，不亦说（悦）乎？又曰：学而不思则罔，思而不学则殆。摇头晃脑中，似懂非懂。
西方哲学家呢？感觉像是，又感觉不像是，就算说出名字，也不知道他代表了什么。所以来说，一个人也不认识。只能说自己还是学识浅薄。
维基百科解释说哲学是研究普遍的、基本问题的学科。在日常用语中，哲学可被引申为个人或团体的最基本信仰，概念和态度。可以理解为位于科学和神学之间。
哲学既然是可以引申为信仰，研究普遍问题，就是遇到事以后，深入思考，面对普遍问题的解决方式，无论对错，有自己的观点。如诸多西方哲学家一样，坚持自己认为最对的方式，进而影响一些人的思维，做事。苏菲的世界如故事、教学一般，对诸多哲学家的观点一一简单讲述，进而使人们能更容易生动的接触到哲学，了解哲学的内容，不至于飘渺一些。里面内容贯穿全文，我来自哪里，苏菲和希德又像隔空对话，苏菲如真实存在，希德又像她的朋友，而是似乎是虚拟存在，等待父亲从黎巴嫩回来。可是实际上确实，希德的父亲写给希德的一本书，里面主人公是苏菲，希德的附近在教希德学习哲学。
纵观哲学史，从古希腊到现在，再从哲学家的进化，一直都是在追寻一种世界是什么，我来自哪里，西方哲学家一直研究思考到现在，而我们站在他们的肩膀上，继续思考。无论是上帝，还是自己，我们都在思考，追寻一种事务的本质问题。如果结果重要，过程更重要，对于和智慧抱团取暖的哲学家来说，最孤独的事情莫过于自己无法思考和无法拥有智慧。哲学中最好的思考方式莫过于提出问题并用理性去寻求解答。
反观我们，没有了思考，仿佛一切都顺理成章，如果是这样，也正是某些人喜欢如愿的。稳定才是第一要素。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
