<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>装笔笔记 on Paper</title>
    <link>https://aroaming.github.io/tags/%E8%A3%85%E7%AC%94%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 装笔笔记 on Paper</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2019, Steve Francia and the lee.so; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Sep 2022 11:53:12 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://aroaming.github.io/tags/%E8%A3%85%E7%AC%94%E7%AC%94%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>关于宝宝的烫伤问题</title>
      <link>https://aroaming.github.io/docs/20220928-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E7%83%AB%E4%BC%A4%E9%97%AE%E9%A2%98/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 11:53:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://aroaming.github.io/docs/20220928-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E7%83%AB%E4%BC%A4%E9%97%AE%E9%A2%98/</guid>
      <description>刚才突然看到一个图片，一个大概几个月的宝宝被烧到头部，脖子，肚子，全是烧痕。我心中一阵难受，谁也不愿意看到这些，更何况还是几个月宝宝，脸全部是黑的，起皮，眼睛也睁不开，有种叫天天不应，叫地地不灵的感觉。
说起烫伤，为什么我更加难受，而且不敢后想，简直就是后怕，闭上眼睛都能想起来那阵场景。那是我烧完热水，接到杯子里。由于之前说过这个杯子接满热水，太热的情况下，打开会喷热水，弄到手上很疼，里面有婴儿水管，打开压力太大，会撒几滴。这次我接完热水以后，我就直接拿到屋子里，放在桌子上，没有拧瓶盖，只是把盖子敞口放在杯子上。临时被叫去不知道干什么，我就进卫生间马上出来的功夫，我出卫生间门，正好孩子踮起脚拿盖子。
我知道不能着急，不能吓他，不能大声吼他，因为之前拿手机情况下，我飞奔过去，立马他反应很大，抓着就是扔手机。我一点点过去，他也够到了盖子，正拿着盖子。只是万幸，杯子没倒。这时候回想起来，那也称不上是万幸，只能说感谢和后怕。我拿着盖子，放在水杯上，我尝试拉杯子，确实满杯水有点重，可是和孩子体重比起来，拉倒他简直是太容易了。也幸好是孩子长高了，踮着脚，用手够时候，从上方拿起来。
说是幸运，更多的也是我的问题，我没有将杯子往最里面放，当时我看孩子坐在地上玩玩具，也特别看了一眼，如果他下来时候，我也回到桌子旁了。事实就是如此，凡事都往自己想的方向发展。满满的一杯刚接好的100°热水如果浇到孩子身上，我估计别说哭了，那简直就是后悔终生问题了。此时此刻，脑子不敢往任何方向想。为啥我没往里面放，为啥我不盖盖子，为啥我去卫生间。孩子本身就是无知无畏，不规则运动物体，前一秒往前，下一秒就能往左，甚至往后。东西务必要放置安全。
事情已经过去了，再谈三个烧伤问题。
1、孩子必须自己负责，这个是我哥的孩子，在大概4个月的时候去洗澡，竟然被洗澡的人用热水浇背，给小孩子烫伤了。关于孩子，我都能这么马虎，别人对待你的孩子可能更加马虎，必须时时刻刻盯紧。
2、给孩子接热水洗澡洗漱时候，如果是用热水壶烧水，务必要先在盆子里放凉水，然后再加热水。很可能先加热水时候，孩子的双手已经放在盆子里了，这时候貌似想到了我小时候，就是这样烫伤过一次，也确实是。
3、烧伤过后，我搜了一下，可以分为5步骤。冲、脱、泡、盖、送。立马冲洗，小心脱掉衣服，用剪刀剪开衣服，浸泡在冷水中30分钟，盖着不让感染，最后送去医院。这个我邻居家的孩子没有处理好，没冲，没解开衣服，2岁的孩子手上都有增生。
写到这里，突然感觉烧伤，烫伤距离我很近，不知道别人如何，难道是我们都很马虎了？我希望是。这样，其他人都很优秀，只是我们物以类聚。
孩子问题很复杂，一定要多多注意，毕竟世界对他们来讲是新奇的，愿每个孩子都有一个完美的婴幼年，童年。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>带着2岁儿子去爬山</title>
      <link>https://aroaming.github.io/docs/20220921-%E5%B8%A6%E7%9D%802%E5%B2%81%E5%84%BF%E5%AD%90%E5%8E%BB%E7%88%AC%E5%B1%B1/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 14:23:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://aroaming.github.io/docs/20220921-%E5%B8%A6%E7%9D%802%E5%B2%81%E5%84%BF%E5%AD%90%E5%8E%BB%E7%88%AC%E5%B1%B1/</guid>
      <description>新密周围有多座山，北边青屏山，有座塔，再往北就是袁庄后山，南边俗称南山，站在家里都能看到绵延不绝的山峰，山上有大风车，有人说这像毛主席卧江南，西边是伏羲山，还有嵩山，周末活动筋骨非常方便，中秋三天来临，疫情管控那么严重，那就起意早就打算的香山森林公园吧。
香山在南边，走到卧室阳台就能望见，孩子眼神好，大风车看的是一清二楚。吃了中午饭就即可前往，早些时候去过香山庙，临近之后看到后面一排风车，在眼前，却没接近。成片的山峰，也不禁让人神往，总想看看山的后面是什么。这次直接出发走大平走登封大冶镇，然后走到343过去就是森林公园，初入路口，有一种未建成的森林公园，车辆不多，往内走，车多了起来。
山里感觉是那么亲近，虽然自己也是来自于一个农村，但是看到大片绿色也不禁让人猛吸两口气。爬山乐趣也多，目标也很明确，登顶，沿路风景也是更重要，心情舒畅，轻松，自由的感觉。可是带着两岁孩子爬山有一种略微麻烦的感觉，往前走，楼梯，完全可以自己来，可是走的多了，腿脚累到，影响长个怎么办，这些都是完全遐想，自我安慰。来都来了，孩子看起来更加兴奋，这样的话，出来走走是十分有必要的，而且是要多次。
说起带着孩子爬山，哪里都是，一岁不会走的也被驮着，坐在背带上行走，这些完全看家庭因素，更多的是父母引导。我们这里还好，都是修整的平整路线，野路就算存在，也不会贸然过去。可是手机里，仿佛出现很多国家森林公园里，那些欧美人，说走就走，孩子坐在背带上也是那么开心。这点说起来，又让我不禁想起来中国大地上那些困苦人民，带着孩子，背着背篓，带着孩子，坐在背带上，穿着黄色衣服。多努力生活过吧，让自己过上好日子，才会有丰富多彩的日子。
沿着楼梯向上，走了两层楼梯，我认为他有点累了。小孩子，不能太累了，我抱着，登山就是登顶，沿着楼梯，往上，不停。向后看，家里人都已经落后很远了，再走，他们估计跟上的心都没有了，不如等等。这时候，身后的大风车也露了出来，三台，抬头看，这边的风车已经不转了。如今新缺电的日子里，不转实属浪费，转了不能卖钱，也更无奈。孩子叫起来，爸爸，这台风车下班回家了，那边的风车还没下班，还在工作。惊愕，竟然能联想到这种，孩子就是孩子，惊喜。继续走，由于山不是很大，登上瞭望台，我说，在咱们家看到的风车就是这里，你如果登上风车，你说能看到咱们家不？结果，一个劲非要爬上风车，找找我们家。还不停的说着，站在风车上就能看到我家了，我家在这边。稍作停留，马上就开始下山了，还是楼梯，平稳。
顺着楼梯，溪流，往下走已经是另外一条沟了，上山目标已经变为走到车旁边。本就是小山峰，路程也不算远，下山也完全抱着，毕竟下山更容易摔倒。路边伴随着溪水，夏天来玩肯定是另外一种景象，明年就三岁了，抵抗力有了。路上正有人在飞无人机，孩子兴奋的感觉无人机就是飞机，距离他那么近，螺旋桨转的飞快，声音也如此接近，离开时，还一个劲的叫着飞机飞机，飞机去哪里了。往前走，有个平台稍作休息，这时候精力充沛的小宝宝四处乱跑，一会儿台阶上蹦蹦，一会儿躺在观景拍照的地方。继续走，走到一个玻璃桥，一个劲说下面有水，桥下有水。路过一片鸭子船，非得坐上去划船，看见坏的转椅，又要上去转一转。小朋友对什么都新奇，无知无畏。
出门转转，见山看山，观景听景，一岁看到的和两岁可能就不同，参与感不一样。三岁，四岁，再长大，看到的和想到的也不同，毕竟自己见识的多了。孩子需要引导，登高望远，能体会不同的心境。带着孩子爬山，一岁抱着，两岁还能抱，三岁估计跑的比我还快了，再长大，那时候大概率我在山底，他已经在山顶了。出发吧，不同的时间，不同的景色，还有长大的宝宝。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心有余悸，晚点出发</title>
      <link>https://aroaming.github.io/docs/%E5%BF%83%E6%9C%89%E4%BD%99%E6%82%B8%E6%99%9A%E7%82%B9%E5%87%BA%E5%8F%91/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 12:50:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://aroaming.github.io/docs/%E5%BF%83%E6%9C%89%E4%BD%99%E6%82%B8%E6%99%9A%E7%82%B9%E5%87%BA%E5%8F%91/</guid>
      <description>下午5点，已经接近下班，天空逐渐黑暗起来，慌张，再次去厕所，天空越来越暗，大雨将至。可是看了手机天气，7点才是30%的降雨量，有点期待，可是逐渐黑暗的天空预示着即将到来狂风暴雨。
傍晚6点下班，就冲出去了，天空已经开始下起了雨，撑着伞，慌忙去开车，回家。
第一次走瑞达路科学大道接人，竟是这种天气，还没到路口，已经是暴雨来袭，小心的右转，雨刷已经来不及冲刷，等待，等待，出发。丝毫不减的降水，到了西棠门口一下冲进去了水里，前面的车辆已经开始逐渐进入水中，电动车也在水里冲锋，我看了大概已经淹没了轮胎，大概能到膝盖处，这时候左边车道已经没有车辆过来，我慌张了起来。退还是进，前方未知的深度，我选择了进。不能一直停在水里，我一点点前进，小心的踩着油门。这时候大雨也小了起来，可是红绿灯路口，停着已成为必然，我看前面的电动车走了，我立马跟上，停在了稍微高两毫米的地方，小心的踩着油门。
慢慢的，绿灯了。慌乱的心感觉车辆能动起来了，冲出去一直前行，希望不要再停下来，可是雨天，原本混乱的十字路口只是稍微混乱了一下，过来路口，前面还是一片大水，深度不减。前进还是左转，我看前方车辆已经前进，我立马一脚油门冲过路口，这时候水已经不深了，可是前方还是很遥远，未知更加可怕，可是希望总是那么美好，水小了起来，就算有积水，也只是淹没脚踝。
天空逐渐亮了起来，上了高架桥，西北方已经明了，再往前走，天空出现了彩虹，西北也出现了太阳，感觉一切都往好的地方发展，错乱的心，已经无处欣赏这些了，最后高速已经封了，一点点的不稳定因素，都能导致封路。
低速回家，天空只剩下了闪电，没有了降水。
下车时候，已经身心疲惫，如果如果不敢想，虽然出发早，如果碰到一点意外，就有可能导致今天呆在原地，一直等待。
心有余悸，很多时候，慌忙中做出的决定很可能往更差的方向发展，不如沉下心来，让子弹飞一会，静静等待好的时机出现，毕竟后退也是为了前进，重点放在自身，毕竟后果都是自己承担，其他都是枉然。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>魔幻世界、魔幻郑州</title>
      <link>https://aroaming.github.io/docs/%E9%AD%94%E5%B9%BB%E7%8E%B0%E5%AE%9E%E9%AD%94%E5%B9%BB%E9%83%91%E5%B7%9E/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 22:53:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://aroaming.github.io/docs/%E9%AD%94%E5%B9%BB%E7%8E%B0%E5%AE%9E%E9%AD%94%E5%B9%BB%E9%83%91%E5%B7%9E/</guid>
      <description>今年时常谈起来，越来越魔幻。现实和想象越来越脱离，可能是长大有自己的想法了，与强行让你相信一些事情不同，自己也要去追寻一种不一样的东西，毕竟都有两面性，不可能只有，厉害了我的国。
今年疫情凸起，全国真是水深火热，特别是大上海，是禁足两个月来讲，吃喝饿不死人的情况下，是急病得不到医治。说是疑难杂症，还是急性病爆发，更多的是人性之后的漠然，陌生人遇到溺水时候的奋不顾身与当下病人就在面前，缺得不到医治，被所谓的48小时核酸或者所谓的黄色码拦住，背后更多的是背锅侠，上下推诿。身为一位普通的民众，时常感觉叹息，虽说事情没有发生自己身上，可是如果没人发声，那以后怎么办，怎么能为众人抱薪。哑巴在遇到问题的时候，却呼不出来一声叫喊。可怕，可怕。
身处中原，疫情来袭，却与往日不同，昨日疫情就在身边，今日疫情只是遥相呼唤，只是为了一个口号，动态清零，多么生动的名词，造成了万千人形势的突变，封的更久了，更多了，有科学依据吗？估计是有，毕竟风会带走思念，也会带来病毒，毕竟距离我们那么近，还有十几公里，白寨与新密，真不是去年的外国语与新密。疫情下，哪里还有医学，只有政治，只有更加稳定，只有20大，或者所有人都在等待时间节点过去。
疫情之下，一句十五分钟核酸圈简直重新申明了疫情距离结束还有七年，毕竟文革十年，今年第三年。可是我看欧冠，看NBA疫情没有人带口罩了啊，我们活在了自我世界里，还是他们已经躺平了，生死无关，逍遥快活。有数据支撑反馈吗？有科学依据道理吗？还是时不时报告一声，美国已经因为疫情死亡了几百万人，我们伟大，死了几万人。疫情可怕，更可怕的是身边饭店，娱乐，出行，旅游什么都变了，所谓疫情防控为借口，导致一些人基础病，常见病得不到医治，不幸身亡。
魔幻郑州，核酸小屋支棱起来，没有本地疫情的情况下，没有核酸证明，不让坐公交，不让坐地铁。核酸是免费，且便民，生活是不是变了，毕竟花了大价钱买的那么多设备，不生效，就剩下遭骂了。再说河南，魔幻的人民存款竟然取不出来了，甚至有的家庭将全部积蓄存在了村镇银行，却遭遇取现困难，太难了。银行竟然都出现问题，普通人怎么办，毕竟这些银行都是有牌照的，银联系统的，银行系统我不知，但是我知道银行都取不出来钱，那真是韭菜根都去除了。更加可怕的是，印证了所谓的健康码也是用来稳定社会秩序的一部分，一个工具，毫无理由的设置红码，简直将公信力降低到零，将一种手段用到无耻，可怕。这些都发生在河南。
可能世界就是黑暗，我心既黑暗，只是我处来我的身边圈，我感知，我最敏感，可是互联网也是虚假的吗？远在深圳，上海，北京的人都知道昨日头条是关于河南。再回想起我最近看的所谓三年自然灾害，关于河南信阳出现三年大跃进中最浮夸的领导和河南领导，为了所谓了表现，当着领导，夸下海口，不切实际上报亩产万斤，导致收税严重，入不敷出，几十万人口饿死，打死。可是实际中，也有很多人表示不尊重科学事实，得到的却是右倾，毒打致死，正如，我本是男儿身，又岂非女娇娥，导致最后没有一个人敢说真话，毕竟上面做的人就虚荣，这是最可怕的。而这中间河南领头瞒报最严重，会嗷的才有奶，有机会上，下面的他不管。也映射出今天，最爱表现的人，却漏洞百出，贻笑大方。
风会走，雨会停，而我们会越来越好，毕竟不会再有吃不饱肚子的一天了，当下只是暂时的。摸了摸身边的孩子，他们回拥有更好的未来。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>唱的是什么玩意</title>
      <link>https://aroaming.github.io/docs/20220521-%E5%94%B1%E7%9A%84%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%8E%A9%E6%84%8F/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2022 22:53:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://aroaming.github.io/docs/20220521-%E5%94%B1%E7%9A%84%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%8E%A9%E6%84%8F/</guid>
      <description>唱的是什么玩意 朋友给我发了一首歌，生活因你而火热
来源于网络
我看着名字，又是励志歌曲？奔跑还是大海？歌手新裤子。我笑了笑，原来还是一个乐队，叫新裤子，为啥不是新裤头乐队呢。第一次听说，还有一首生活因你而火热，感觉又像是恋爱歌曲，确实孤陋寡闻了，那时候我知道许巍，李先生，朴树的歌都没听过几首，音乐节主力选手几乎都没熟悉的，毕竟我还是天天像风一样自由。 微信发过来了，那就开始听呗，都是好朋友，臭味相投。路上，插着耳机，勇敢的你，站在这里，脸庞青涩。歌词不错，就是嘴里总感觉喊着糖在嘶喊，我倒下后，不敢回头，唱的是什么玩意，不带调的，就是嗷嗷的，名字还叫新裤子，我摸了摸我的裤子，有点破了，一点也不新。我也不回复说，唱的有点难受，扯着嗓子一样，不动听，没难度。
继续下去，那时候还是乐夏一，开始看，只知道一个痛仰，其他的都不知道，还有一个唱春风十里的，结果被哄下了台，第一关都没过。后台播放着摇滚中炮和小炮的评论，口水歌，拼凑歌，什么春风十里不如你，我感觉还可以，虽然称不上乐队吧，毕竟弹奏和敲打基本没有，完全是一个形式主义，但是也挺好听的，完全符合主流市场啊，我说所有的酒都不如你，我都快醉了，可惜被淘汰了。接下来，又一只公司临时拼凑的选送的，开始了，弹的幅度真大，唱的青春歌也真挺整齐，衣服真帅，精心良心之作。后台转过去，一片乌黑的脸，有个人说，他们弹吉他了吗？好像只有手里有动作。我也黑了，被骗了，再回头看，我佩服，你们脸皮真厚。骗子，再回头看鹿先生，春风十里， 也是形式主义晃了两下，骗子，淘汰你们太应该了。新裤子来了，别再问我什么是迪斯科，迪斯科我知道，80 90年代舞厅，进去摇，跳，迪斯科，迪斯科，不由自主都开始晃了起来。虽然感觉歌词很土，没有什么营养，但是也正是这普通的词，字，一点点拼起来，然后唱，旋律，旋转，加上乐器抽拉，完全忘了含着东西唱歌的嗓子。燥。 听了第一遍夏一，感觉慢慢也理解了这乐队，大多数还是中炮活跃，小炮比较少，老炮已经是神了。再了解中炮以后，真香，幸好还有他们存在承上启下，坚持下来，让乐队文化没有断层。毕竟早些年电脑还不发达，去大学，乐队才是正儿八经的大学生活。现在仿佛逝去的又回来了，什么都变了，也什么都没变，只是老了，歌也老了，但是更有味道。从唱的什么玩意，才逐步带入这生活，所有人都很难，他们也是，但是坚持下来了，就像在北京老胡同里，三个乐队在一起，一个弹，两个听，没人理解，大家说了一句唱的是什么玩意，一个乐队散了，剩下两个面面相觑，聚还是散，毕竟大了，后面还有老婆孩子嗷嗷待哺。二十年过去了，相视一笑，歌还是老歌，唱的就是自己，没人理解也无所谓了。 乐队很枯燥，对现在人讲，一群人上台，比一个人上台难得多，钱分起来也少，养活一个乐队更难。但是优秀的主唱能把人聚在一起很不容易，如许巍，李先生，包括这些中炮。但是也有坚持不下去的，比如大张伟，汪峰。他们说是玩的不务正业，一天天敲打，但是也是这么一群人激励，或者说鼓励，闲适了更多人。再继续也是有点偏执，骄傲，愤青，可是从另一个角度看，这些也是常人没有的优点。
来源于网络
再说一城一人，也有一城一歌。李先生的南京，杭州，还有郑州，痛仰的安阳，赵雷的成都，汪峰的北京，甚至还有李建的贝加尔湖畔，都是给人身临其境的感觉。杀死那个石家庄人，必然讲的也是石家庄。第一次看到这个歌名，感觉国际庄有什么好听的，不听。再次看到还是，这是什么，不接受，毕竟我听郑州就可以了。最后一次，自己竟然点了翻唱的，中学生演唱，如此生活三十年，直到大厦崩塌，小小年纪竟能唱的如此动人，歌曲里有声音，也有故事。如此生活三十年，直到大厦崩塌，一万匹脱缰的马，在我脑海奔跑。打开软件，竟然没有搜到，令我如此诧异，悲愤。必须换平台了，搜索后，那旋律，那唢呐，一人一首成名曲，代表作，简直可以称为流芳百世，因为歌曲里有故事，故事不会消失。 中国人在世界历史上的贡献是不能磨灭的，千人千面，不能只有一种声音，让大家听不到其他声音，中国人不是机器人，思想也是多种多样，才能繁华昌盛。悲哀，未来一定不是这样。 朴实无华的歌能源远流长，就像最普通的话，更能打动人。回首过去，这不就是唱的是自己。能禁锢人们的行为，但是不能禁锢思想，共创美好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的态度：不能再被骗子骗了</title>
      <link>https://aroaming.github.io/docs/20220515-%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%86%8D%E8%A2%AB%E9%AA%97%E5%AD%90%E9%AA%97%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Sun, 15 May 2022 22:53:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://aroaming.github.io/docs/20220515-%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%86%8D%E8%A2%AB%E9%AA%97%E5%AD%90%E9%AA%97%E4%BA%86/</guid>
      <description>我的态度：不能再被骗子骗了
白纸黑化也是一瞬，放下屠刀立地变佛也是一刹，可是谁来到这个世界不是简单，经过时间冲刷以后，能保留初心的可能只是菩萨，可又有谁见过菩萨，更别提成为善良的菩萨。
至今，经历的骗局也有两三，总是相信世界是美好的，更多的是在自己的承受范围内，如果真有人向你施骗，被骗的大概率为100%，当你走向骗局时候，可能还是很自信的认为，我不可能受骗，就算受骗对我也不是很大影响。正是这种心理因素，往往导致被骗，最直接的就是钱财，虽然不是一去不复返，但是过程很让人烦恼，更多的是造成恶劣影响，影响心情，进而影响世界运行规律。
说了真么多，就不必再隐晦什么了。
近日，我又被借钱了，过了日期以后，什么音信也没有了，发了微信不回，就剩下打电话了，数目不是很大，可能让我烦气，完全影响了我的初衷。说的周转，周转过去了，什么消息也没有，就算现在写下这篇文章时候给我打钱，我也不会再相信了，可是这更多的是意淫，根本不可能的事。
借我钱的很多，我借钱的次数也有，我一贯坚持的是说多久就是多久，做不到也要打声招呼，我也没做到打招呼的时候，毕竟我都是说给就给了，因为我只是一个打工人，没做什么惊天大事。这点应该有几位朋友可以证明，且有一位朋友也是主动表示借我的，我在收到工资短信的那一刻，我就直接要银行卡发给他了，他知道我发了，因为我们是同事。在这里也很感谢给予我帮助的朋友。
再深究一下借我钱的朋友和亲人，从2018算起，能及时给我的仿佛只有两三位，其中两位还只是流转一下，钱今天取不出来，明日或者周一或者十几天钱到期就给，我也是完全信任，这不可能不给，事实就是这样，按时给我了，我也知道谁都有这一天，他们谢我，我谢他们。剩下的完全就是糟心的，甚至现在可以说恶心。曾我说过，我不能走我父亲的老路，辛辛苦苦挣的钱，让人家借走，如今，我已经陷入这种困境。完全可以说网上说的什么你今天为我奉献，明日我荣华富贵带起起飞，我想说声：QNMB吧，傻X。
这种情况下，就陷入了一种困境，有什么好的办法，就是不借，不招惹，不理会。他和我，完全可以说是敌人，因为，他知道，他不可能给你钱的情况下，还问你借钱，完全就是骗子行为，你被骗完全就当你是傻子，用我同学说的一句话来讲，他凭本事问你借的钱，为什么还给你。当时我还不完全认为我的行为如此荒诞，后来继续深陷，毕竟有的是我亲人。
此时此刻，我必须最后表明态度，以让我铭记。除了那些借我钱的人（可能他们就没有需要借钱的那一天），再提起借钱，一概忽略，真正的朋友这个时候应该就会不再麻烦人。如遇纠缠，那就是真正的骗子，因为他就不可能还钱。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闭上眼想想美国和俄罗斯</title>
      <link>https://aroaming.github.io/docs/20220509-%E9%97%AD%E4%B8%8A%E7%9C%BC%E6%83%B3%E6%83%B3%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%92%8C%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 22:53:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://aroaming.github.io/docs/20220509-%E9%97%AD%E4%B8%8A%E7%9C%BC%E6%83%B3%E6%83%B3%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%92%8C%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF/</guid>
      <description>闭上眼想想美国和俄罗斯
直接表明观点：我支持美国。
why？
我从事计算机行业，从内到外，软件，硬件几乎都是美国发明，制造。计算机的产生得益于美国选举制度，那时候选票很多，计票工作很繁重，所以人们发明了打孔机，要么是0，要么是1，这样大大加快了计票的进度，且解放了生产力。然后逐步走向冯诺依曼结构，接下来出现了英特尔，微软，苹果等世界级的公司，甚至到了今天有了谷歌公司。说简单点，拿的电脑芯片是美国发明的，制造商无所谓，毕竟只是体力活。主流的操作系统，windows微软的，mac苹果的，unix美国贝尔实验室的，包括我和同事常用的linux系统，也是美国籍大佬做出来的。当今手机操作系统，ios苹果的，安卓谷歌的。这不是显而易见吗？孰是孰非，谁更厉害，不是明摆的东西，硬是争个你死我活，不脚踏实地做事情，能超英赶美吗?不是只靠嘴和CCTV张口就是胡来，硬是蛊惑大众，掩耳盗铃。毕竟没有手机，没有计算机，我们还能打算盘，手写计算，心算都可以，我真是佩服的五体投地。
回归生活中，美国因素到处存在，麦当劳，肯德基，星巴克，家乐福，耐克，福特，雪佛兰，特斯拉，花旗银行，戴尔，可口可乐，百事可乐，迪斯尼，英伟达，苹果，微软，沃尔玛，思科，亚马逊这些都是美国企业，可是相反的俄罗斯企业，谁知道多少，有什么。美国深深影响着中国，俄罗斯呢，只是这些无量的记者四处吹捧乌拉，我们和你们同在。伟大的企业是挣了我们的钱，可是为我们带来了更多的影响，带来的美味的食品，好看的衣服，不错的汽车，方便的生活。更多的是带来了很多的就业，不夸张的讲几百万岗位是有的，社会的稳定，更大的因素是有事干，不至于无所事事，出门就找事。可是这些企业也贡献了税收，培养了更多的技术人才。外资岗位令多少人向往，一次裁员都能裁出幸福感。还能看到好莱坞电影，走向迪斯尼乐园，吃着肯德基，喝着可乐，为我们的生活带来欢乐与享受。
再说一位名人，巴菲特，美国人，炒股的。影响了多少中国人的思维，教人们做事。
详细的数据太多太多了，永远也叫不醒一个沉睡的人，我喜欢俄罗斯，俄罗斯有什么影响我们？大列巴，格瓦斯，伏特加，套娃，可能我知道了，深深影响我们的是俄罗斯方块，只要我玩下去，我不需要工作，食物。
再从历史角度讲，俄罗斯侵占了我们的库页岛，割裂了我们的外蒙古，美国呢，他们想进攻朝鲜，直接攻打中国，他们进攻了越南，也想攻打中国。可是事实是什么呢？外蒙割裂，库页岛流失，只是意味的假想敌，摆在面前的事实却选择性遗忘。
最后，我支持美国，你呢？毕竟我希望我的后代能玩上性能更高的电脑，手机，穿着耐克，开着更好的汽车，吃上垃圾食品肯德基，喝一口星巴克咖啡，顺带去沃尔玛逛个超市。而不是啃着大列巴，喝着格瓦斯，玩着套娃，如果他打俄罗斯方块，我会揍他，毕竟那么多好游戏他不接触，明明世界是光明的，非要接触黑暗。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大哥揍二弟</title>
      <link>https://aroaming.github.io/docs/20220419-%E4%BA%8C%E5%BC%9F%E6%8F%8D%E5%A4%A7%E5%93%A5/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 22:53:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://aroaming.github.io/docs/20220419-%E4%BA%8C%E5%BC%9F%E6%8F%8D%E5%A4%A7%E5%93%A5/</guid>
      <description>前一段时间我妈说队里又打架了，两个兄弟之间，大哥对儿子说，叔叔打我了，然后侄子飞奔过去打叔叔，叔叔过后躺在大哥家门口撒泼，并把侄子打伤了。
我们生产队是村里最小的生产队，且人数最少，上一代家庭数过来，也就是7，8户，如今分开也就30多户不到。就像电视剧里一样，我们生活在贫穷山村，出了村，几乎没人知道在那里了。
再回想起来我家，我爷爷这一代，弟弟骂哥哥，弟弟稍微过的好一点，给哥哥撵出去，还继续骂。直白一点就是我二爷骂我爷，我不清楚，甚至我父亲也知道一点，可是到我奶奶这里，那就是心坎，这辈子估计也过不去了。
穷乡僻壤，鸡窝争斗，菜鸡互啄，不努力生活，偏偏为了一点，两兄弟相争。正是知根知底，知道对方的性格，对方的缺点，才抓着在队里人面前显摆。正如看我厉害不厉害，我能骂我兄弟，我能打我兄弟。出了大门，啥也不是，啥也不会，回家继续骂兄弟，只为了在大家面前显摆我很厉害，我很骄傲。
我牛吗？啪，一巴掌打到兄弟脸上。来来来，大家都来看，我谁都打不过，我就能打我兄弟，你看我多厉害。
回到现在，Russia 打 Ukraine。乌克兰在苏联时期就是苏联的一份子，苏联解体以后，很多军事设备也落到了乌克兰手里，北约东扩到了乌克兰，且亲俄的领导下台后，俄罗斯就开始准备揍乌克兰了。到了今天，大家都看到了。大哥打二弟，向世人证明，我还是很厉害。不听我的，就揍你。揍得就是把子兄弟。
美国，你看我厉害吗？啪，一发导弹到了乌克兰。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>魔幻上海</title>
      <link>https://aroaming.github.io/docs/20220414-%E9%AD%94%E5%B9%BB%E4%B8%8A%E6%B5%B7/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 22:53:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://aroaming.github.io/docs/20220414-%E9%AD%94%E5%B9%BB%E4%B8%8A%E6%B5%B7/</guid>
      <description>3月疫情加4月封城，实属是太魔幻了，假如每天正常上班，不去主动了解，大概率发现不了什么异常，一旦打开某个世界，上海人民实属是水深火热。
疫情到了今天，已经不是武汉时期了，那时候没有疫苗，没有药物治疗，只有慌乱的人，莫名的无助。今日已经可以开展大规模核酸，隔离，治疗。但是在上海出现更加魔幻的事情，没有吃的了。说是没有风险意识那是必然，但是所有系统到底崩溃没有，那是毫不知情，吃的去哪里了，是在楼下，还是在菜地里，处在其中，只有每天的抢菜生活。我也没有经历，只有网上描述，可能看到的与事实毫无相关。那里人民生活丰富多彩，能出门，能买菜，拿快递，歌舞升平，没有抢兑，没有挤兑。
作为一个普通人，在大事面前只是一叶扁舟。
今日在中文互联网圈，没有了大佬，只有大佬变成了过街老鼠，去年的马爸爸，变成了今日万恶的资本家。仿佛为了更好生活，带来的便利性，成为了一种资本主义掠夺贫民。风气变了，大佬退去，二老板上台，没有留下功与名。这些有什么变了，白色恐怖主义，干什么都需要审核，做什么都蹑手蹑脚，说错一句话可能就万劫不复。更何况给你发声的渠道都没有，毕竟所有都是一家。
曾经课本上讲我们加入WTO，我们贡献自己的力量，我们同为地球村，都是人类共同体。先如今，我是第一，我是对的，你是错的，干什么都是抗议。对内，我们很强硬，我们有自己的态度，对外，谁知道什么呢，毕竟有堵墙，互联网竟然有墙。
爱恨不得，我们都是中国人，谁不想让中国好，欺骗，谎言，有什么用，疫苗，操作系统，什么都没有。我们有同仇敌忾，抗议的勇气，可又有谁知道到最后伤害的还是我们最底层的人民，工作没了，机会少了，资本走了，剩下一片茫然，竟然说起了我们要内循环。上一次只有在清朝的闭关锁国，可是历史重演，结局也谁都知道。
可能炮弹明天打来，他们只是想保护我们，毕竟，在这里，我们很骄傲。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>720再谈洪水记忆</title>
      <link>https://aroaming.github.io/docs/20210811-720%E5%86%8D%E8%B0%88%E6%B4%AA%E6%B0%B4%E8%AE%B0%E5%BF%86/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 22:53:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://aroaming.github.io/docs/20210811-720%E5%86%8D%E8%B0%88%E6%B4%AA%E6%B0%B4%E8%AE%B0%E5%BF%86/</guid>
      <description>720洪水已经过去20多天了，什么都挺好，可是存在严重的的幸存者偏差，好的很好，差的很差，就如同北京折叠，第一层世界美好，第三层为了生存。
以下全是吃瓜内容，个人感受。
谈郑州地铁印象，20日清晨还在坐地铁去上班，很祥和，快速，平稳。地铁行走地下，很安全，坐上地铁就意味着目的地就在玩手机过后收起手机时刻，地铁死人情况下大多数都是加班太累，工作时间过长，导致突然心跳停止。那是下班时刻，郑州地铁出现进水，工作人员在关屏蔽门，毕竟水很大，地铁进水也感觉很正常，外面都已经成海，群里大家讨论更多的也是很渣的工程。再次刷到地铁消息就是朋友圈，有一个朋友发的，人走在地铁通道的台阶上，地铁轨道里是水流，很深，也很急。还有一个中年人抱着孩子在行走。突然感觉很搞笑，郑州地铁竟然成这样了，全国首例，地铁进水常见，但是大量的水直接涌入轨道，形成小河道就很挫了。接下来也没在意，当时已经晚上8点了，当天手机也几乎没有打开，水齐腰深，一不小心栽倒了，手机进水还可以接受，掉水里找都找不回来了。再次刷到消息已经是地铁车厢内进水了，一个女生拍的地铁内的水齐腰深，地铁外隧道已经淹过半个玻璃门，说是很害怕，要留遗言。我感觉太夸张了，一列地铁竟然都成这样了，那肯定还有其他人，还有更弱小的老年人和小孩，没事，肯定有人会拯救他们，国家和人民都很强大，地铁不能出事，郑州地铁不能出现意外，毕竟我早上坐的时候还好好的。仅有的外部消息就是微信群了，主要有人推送，不用自己去找信息来源。下一次消息直接也刷新我的认知，地铁站台，平地上躺了几个人，还有几个人坐在座椅上，一个男生用大衣裹着女生，应该是情侣了。躺下的几个人群里有人说已经溺亡了，我的天啊，地铁溺亡，哪里也不是，是地铁。运营的公共服务，做个地铁竟然再也回不到家了，能想象吗？城市公交服务，天天坐，上班人一天坐两次，在北京时候，那地铁拥挤程度，上下班几乎满员，开开心心上班去，平平安安回家来，到了地铁站，外面的大雨可以忽略了，进入另一个美好空间，不用堵车，晕车，准时回家吃饭，地铁的美好在城市无可替代。
地铁最后出现十二名遇难者，十二个家庭支离破碎，其中印象最深的不为妞妞，爸爸还想接你回家。逝者为二十多岁的一个年轻人，与老公一起坐地铁，混乱中两个人竟然分开了，男的获救，女的遇难，第一时间感觉太废物了，携手共进时，竟然撒手了。事后才发现男的是一个稍微有点残疾的，其实在这个事件中，最伤心的莫过于他，自责，愧疚。父亲是热点的穿蓝色雨衣，脸带口罩，图片中都可以看出来这位父亲已经神经有点问题了，文字凸显出悲哀，畅想连连，最后有的人还网暴，中国网上真是有一群看不见的狗，口嗨很简单。 为这些无辜的遇难者默哀，愿早日回家，最后我认为这次地铁事故完全是人为事故，地铁维修停运平台设计在五龙口已经有人做出了疑问，处于所在区域的最低处，在没有地铁时候就很容易积水了，且这次排水道都被堵塞了，什么防洪墙竟然都被冲倒了。郑州地铁短期内都会被阴霾笼罩。
再谈京广快速路隧道，郑州事件的另一个大事，隧道完全被淹，这个事件责任我感觉就属于个人了，虽然隧道也有排水道，但是输入大于输出，结果就是涌塞隧道，然后一点点进水，直到淹没隧道。在新闻中显示的是汽车坟场，飘摇的汽车在水中游泳，人员最后撤离的大部分，但是还有5人遇难。隧道当时双向只有一侧通行，另一侧在这一次中完美拯救了一部分人。令我印象最深刻的是一个受访者，他是一个江苏来郑工作生活20年的人，他的车只有涉水险没买，他表示郑州这个城市没必要。然后他说当天是带一个老乡，一个朋友走在隧道里，等了一个小时，几公里的隧道硬是没开出去，然后水一点点涌进，10几分钟就灌满了，他先让懂水性的老乡先游出去，自己则和另一个不懂水性的朋友在原地结伴出去，可是水太大了，老乡没游出去，自己和朋友也被困。水一点点上涨，老乡和自己一起把朋友拖起来，一点点踩水涌出水面，然后扒着旁边的墙和墙上的一丝电线，最后被人发现才被拖了上来。事后，他哽咽着说，我一个江苏人，要是在这里淹死了，那就太丢人了，还有一点后怕的感觉，也许没有那根电线，自己就交代了。
京广隧道也很难，隧道很长，长的地方有3公里，如果不及时出来，被淹了，想出来根本没机会，当时隧道里面车辆还有很多，很多人也不愿意放弃自己的车辆，最后出不来了，毕竟没人知道未来，当下还没过好，其中还有一个出租车刚提车一周，保险刚办理，车辆就报废了，普通人太难了。
郑州还是有很多平凡中的英雄，带菜刀救援的，妇女被冲走，四面八方来拯救的，高架桥下被淹，平凡人挺身出去营救，下水道被冲，依然冒着危险拉人的。太多太多了，平凡中透漏着伟大。
最后谈谈我的家乡，新密市，古称密县。
新密位于郑州西南，挨着登封，是丘陵地带，城区建设在山坡上，城市里很少人骑自行车，没人愿意去的时候下坡，回来时候上坡。在新密，我感觉大多数人都有一种想法，就算郑州被淹，新密也不会被淹，老家沟里都很深，只有水满金山才能有一点波动，南方大水到了新密也是沿着山沟流走，具体经过哪些地方，我也没从地图上研究过，目的地肯定是大海。新密西南也是山区，东北则为平地，短时强降雨能使干枯的河道流水，顺着老河道，走向他县。
我的老家裴沟，东边有一个大深沟，但是也是土沟，经常会有土方脱落。家里也在半山坡，每次下雨都会把土路冲的露出石头块，小石子，朋友们每次望着大雨都感叹，裴沟真好。这一次我没在家，也时时惦记起家里的山沟，不知这次会怎么样，能否扛的住百年一遇。刷起抖音，新密下庄河，超华河西，大槐，纸坊都已经传播开来，不知道地方，但是也能想象起来，感觉不可思议，农村的房子竟然让淹的快到房顶了，水还是突突的流，没看到的情况下，还依然认为，暴雨伤不了一点新密，实际上，哪里有什么岁月晴好，更多的是幸存者偏差。汽车在水里飘零，那人就随波逐流了，没有救生衣的情况下，水中伴随着泥，人估计也只像一个橡皮球，任意摆布。
过后第一时间，新密人在北京群主就组织捐赠，群里也积极响应，且一个人开车带了10台抽水泵，消毒水，晚上开车十几个小时，连轴在新密又捐水，行至新密各个受灾严重的地方，三十个小时没闭眼。行至各处，发出来的视频，图片也刺激着我，确实这一次新密太难了，难在了乡下，城中一片美好。新密人也积极加入志愿中搬运物资，爆发出来的新密正能量也紧紧团结着受灾人民。
我决定下周转一圈，看看这波洪水对新密的影响到底有多大。先回家，再绕行大槐镇，初步进入镇里，感觉影响不大，往里走，还可以接受，最后一个拐弯处，经过一个河道，洧水河两岸，工厂，路边，冲的七零八落，感觉像一种遗迹。继续沿着洧水路往西去超化方向，整条路被洧水河走s弯穿过三次，我刷到的抖音里，整条路变成了整片海，水都进入田地，家中，路被冲毁，电线杆被冲倒，水淹到玻璃上，洪水走过的地方，应毁尽毁，路上还有几家造纸厂，水泡过的纸，浸泡的机器，都冲到道路上，都是伤心的感觉，毕竟新密这小地方，原本不富裕的家庭，更是雪上加霜。
继续前行，往超化重灾区，河西村，去过超化，对河西没有印象，这次得详细看看地理位置，往河边走，桥已经被围挡拦住了，路边竟然停着一辆河南电视台的水淹车，路口还坐落一个大石狮子，另一个我还纳闷的时候才发现竟然倒在地下了，露出来一点头发，一个三四顿的大石头，不知道洪水来的时候经历了什么才让它卧倒，淹没。沿着河边走，村庄，桥梁，路基冲毁的太多了，河道剩下了洪水过后的淤泥，冲出来的河道很宽，也很深，有种大运河的感觉，还有几辆挖掘机在河道工作，开挖，河道中的大树上竟然有一个类似于枕头的棉花在高处，可见水有多深，多高。旁边的村庄，水印处估计都有2米深，完全把一层楼的院子都填满了。古河道的存在是暗示人们，别自以为是。
再往上走，本想去东瓦店，西瓦店，可是绕不过去了，路已经断了，最后绕到了下庄河，上游最严重的地方，交通要道，上周时候才路过，一片美好。这次过来，商家，住宅都已经在清理了，只有路冲断了，我印象中走这里时候没有见到过桥。这次过来，由于冲的太严重，都已经围挡隔离起来了，围了有两个路口，从抖音上看到下庄河冲走了太多的车，包括大巴车。这次绕到这里，整个大交通都断了，警察也在值守。
此次水灾，对于郑州来讲，水漫金山，城市内涝，可是对于新密来讲，洪水来袭，群众受灾严重，被冲跑的汽车，人们都已经找不到了，现在依然在组织人群去寻找，而厚厚的淤泥下哪里知道埋的有什么。回顾过去，存在严重的幸存者偏差，就如同过后一日的新密城区，一片祥和，人来人往，只有微信群，朋友圈转发的抗震救灾志愿者活动，救援车辆的更多的到来，才发现，原来我们真的是受灾群众，可是只有下去走一圈，才知道真正受灾跟严重，灾区新密，灾区群众，敬畏自然，活着很重要。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>720洪水记忆</title>
      <link>https://aroaming.github.io/docs/20210802-720%E6%B4%AA%E6%B0%B4%E8%AE%B0%E5%BF%86/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 22:53:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://aroaming.github.io/docs/20210802-720%E6%B4%AA%E6%B0%B4%E8%AE%B0%E5%BF%86/</guid>
      <description>北京时间7月15日开始，郑州，新密地区有持续降雨预计两周，出门记得带伞，开车注意安全，夏天短时强降雨天气影响视野路线，上班和回家都要注意。
7月19日，晚上6点30分，下班回家，下楼开车，郑州还是零星小雨，地点位于郑州高新区，开车走到郑大东门开始越下越大，但也还是小雨的节奏，那天顺风车只有一位朋友，经常坐我车的那一位当天被女朋友特批不回家了，说新密下的大雨，我还是茫茫然，毕竟郑州还是小雨。不同于以往，四环，高速，越下越大，到新密正是大雨，雨刷也开到最大，当天把朋友放在一个超市门口，回家路上，经过新华路和密州大道已经有积水了。我出发去吃火锅了，那天媳妇大侄儿生日，经过家门口新华路，路上时四个下水道已经开始冒水，井盖也推了起来，丘陵地带水往下走，都成这样，心里也是感觉路政有点垃圾，丝毫没有发大水的感觉，行至饭店，水已经是沿着路边流起来了，很大很急，当时感觉很正常，丘陵地带，山顶和山坡都不会积水。晚上刷抖音，墙倒砸车的视频推送我很多，我赶快下楼挪了一下车，放在了小区中间，人家车位上，毕竟很久都没见过停车了。
7月20日，凌晨起床，下雨依旧不减，不停，心里也是烦躁，清晨起床上班，雨还是哗啦啦下，不停歇，已经定下我车另一位朋友在城区，另一位又着急问我出发了没，我搜了下高速已经被封，低速我走过，恶劣天气太危险，我劝退了两个人没去上班，我一个人感觉还能尝试一番，顺风车平台定了一位不去，又定一位我出发了，目的地郑州航海路，距离高新区还有一个小时公交路程，上班挣钱，一点风雨不算什么，毕竟未来还有更久的路要走。 步行出发了，路上的雨确实很大，下了一晚上了，城区感觉还和平常一样，心里也没在意，雨水顺着公路下行入沟，大深沟，再入河。我去新密东站等车，门前都有积水，私家车绕道站内，积水不算多，几辆越野车冲开了路，水瞬间少了许多，我在等车时候，才发现大巴都已经停了，一位阿姨去郑州，已经等了有一个多小时，我咨询了车主，带上阿姨出发了。316省道积水真多，也大，三岔口都已经滑坡了，快速绕路郑登快速路，积水少了许多，路边的庄稼地竟然形成了湍急的河水，汹涌往下。期间路上很顺利，行至目的地，下车，公交站台间，也有了一脚深的水，毕竟郑州航海路。坐五号线，转一号，出地铁，坐公交，很顺利到达公司附近，那时高新区还没有积水，只有一个下水道井盖往外冒水。在那时候，谁会想到郑州的未来几个小时，成为汪洋大海。
午休起来，窗台前人群聚集，我也好奇，站在饮水间官网，发现公司门前积水已经涌入公司大门，公司内部还有一个台阶的高度。渐渐的，水漫到公司中间的墩子旁，过了台阶，我再出去看，已经淹没到台阶座椅下，接着看，座椅平台也淹没了，夸张，水池中的锦鲤都跑出来游走了。我好奇，下楼，公司院内的汽车已经淹没底盘了，害怕，人们也争相下去看自己的电动车，水已经能淹没膝盖了，电动车已经泡了。这样的话，公司外的水估计更深了，行人都已经淹到大腿了。那天的雨估计还要持续，我先看了附近的宾馆，毕竟我这种远途还不一定能回家的人需要一个临时住处，不像其他人还能回到家。当时我看了附近宾馆还是80元，犹豫了一下，再次打开手机，已经涨价到140元了，机会还有，我自己又赶快下了一个88元的房间，晚上6点前可退。因为出发前，我也已经考虑好了，如果有可能不回去，也就带上了钱包，那里面有身份证和一些少量现金。雨还在下，仿佛公司就是一座孤岛，地下室还有大批的设备，得抢救啊，毕竟公司前半年利润才500万，设备再损坏，今年估计白干了。公司组织开始抢险设备，人人都是奋勇当先，排起长龙，从负一楼，搬到二楼，三个楼梯间同时开工，设备都是电路板，损坏就意味着报废，我们干的很起劲。后来电突然停了，地下室一片漆黑，水还顺着车库口和中间的玻璃口渗着。回到办公室已经晚上7点了，天还亮，我也收拾背包和领导回去了，期间，我还问了问有人愿意和我一起拼房没，没有得到相应。
出发，下楼，一部分同事已经回家了，我跟着领导，打着伞，一步步走出公司大门，不夸张，我178的个子，水已经淹到我的大腿，顺着别人走过的路，我一点点摸索前进。路过一排饭馆，没有一个开门的，我走在台阶上饭馆门前，水依然淹没到我的小腿。继续前行，要下台阶过十字路口了，这是最大得挑战，已经淹没到大腿了，下台阶岂不是要淹没下半身。我点着脚尖跟着我领导走过的路，下去后，正好还在大腿根部，我撩起来短裤，性感的大腿也露不出来。路边停满了车，已经成了水泡车，在水里漂浮着。经过高新区公园，中心地带有一个深坑广场，看了一眼，已经被填平了，水面已经溢出来了，真好，这么大一个蓄水池，最起码填充了一部分无用的雨水，让汽车少淹几辆。往前走就到了公园茂，到了大陆上，还有汽车在行驶，感觉已经来到了新大陆，登上公园茂广场，只是湿漉漉的，地面一点积水都没有，还有人群嬉闹进商场，当时已经是夜晚8点了，我还没吃饭，就进商场找吃的，商场只有少数的营业员，顾客大部分都去了永辉超市，那时候还没饥荒，抢购，我也很淡然，只拿了一桶泡面和几根油条，犹豫了一下，面包也没拿，矿泉水也忘了，那时候食品还是很充足。去结算，已经人群排队很长了，暂停了手机支付，只能现金，我摸了摸钱包，还好有几十块钱，快速结账后准备出门找个小饭馆吃点热的，出商场以后，才发现黑漆漆的一排，没有一个开业。急促去往宾馆，电梯里还有一些没有预定宾馆，准备过来碰运气的，只是宾馆已经全满了，价格也上升到200多，开房时候，工作人员说没有身份证是不可能开房间的，可惜的是我已经做好了准备，身份证献上，就可以进入房间，心终于安定下来，世界也仿佛安静了下来，可以长舒一口气。外面下着雨，我吃了泡面，和家里视频了一会儿，然后又把衣服洗了洗，打开手机，郑州已经成了东方威尼斯，这一夜有多少人回不到家，有多少人窝缩在公司趴下睡觉，我也茫茫然睡着了，外面的雨下的心烦，有一辆电动车泡水一直在响个不停，没有一个人能去关掉它。
第二天醒来已经7点30分，打开手机发现半夜11点公司群里紧急通知，在公司的一楼大厅集合，估计当晚险情更严重了。距离公司近就是好，又定了闹钟八点起来，发现停了水，然后慢慢悠悠收拾一下就下楼了。楼下昨晚的积水已经没有了，走在路上，湿漉漉的空气，到公司附近还有一点积水，毕竟公司位于附近的最低处，一排商店，只有两个卖手抓饼的在出摊，而且只有手抓饼，没有粥，对面超市开着门。我去往公司，路上通知今天不用上班了，已经到公司的有序回家，上班等待公司通知，我赶快联系了一位回新密的顺风车，刚好回去新密的路上积水太深又拐了回来，再回去，可以带上我。公司一片狼藉，深水已经落去，车辆被淹一动不动，进入内部，漆黑，去往餐厅，一群人围着桌子坐着，目光疲惫呆滞，看到了经理和同事，其他人也是早上才回家的。没有早餐，我匆忙下楼去买，排队买饼的人很多，我急忙去超市，超市的纯净水，泡面都已经抢购一空了，我拿了饮料和坚果，排队了一会儿根本没动，然后扔下跑路了，到门口才发现，卖出去的东西还需要手写一个一个记账。对面开了一个黄焖鸡，我抢购了3份，结果到了公司开始排队领早餐。又等到了10点钟，顺风车司机打电话出发回家，开心。急匆匆下楼，门口的积水已经排空了，大家都在清理下水道，可见确实下水道堵塞了。坐上了回家的车，走在每天回家的路上，天气明亮，无雨。过了郑大，上西四环，仿佛在俯瞰众生，观澜大地，左右两边都是楼房，就像经历过重生，而我都是劫后余生。车辆行驶到西四环郑少高速出口，停下车，高速已经通了。上高速，一路很顺，没有一辆车，静悄悄的，感觉岁月静好，回家很开心，走出了黑暗。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我你他</title>
      <link>https://aroaming.github.io/docs/20210703-%E6%88%91%E4%BD%A0%E4%BB%96/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 22:53:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://aroaming.github.io/docs/20210703-%E6%88%91%E4%BD%A0%E4%BB%96/</guid>
      <description>我呢，上班了，不能没有工具，上岗需要配置必需品，入手了小mac，毕竟利器，没有的话单纯靠双手在纸上输入输出太慢，毫无效率可言。
你呢，自由职业，也必须有开发利器，要不收入低，利润少，或者几乎没有在这行业的必要。
我呢，辛辛苦苦，早上9点晚上9点，一周6天，下班睡，睁眼上班，坐班安稳有持续输入，只是累点。
你呢，有活就干，没活就休息，但是钱嘛都想挣，毕竟活着就是奔波，一家老小。
我呢，我懒惰，我马虎，我也不知道是啥。快下班时候，关闭电脑，屏幕里的耳机没拿出来，碎屏了。干活的工具都没了，还得送去修，美国货得返厂。
你呢，刚结束了一个项目，下一个项目还在物色中。
我呢，休息了半月了，屏幕还没生产出来，着急啊，毕竟这年代，工作不好找，家里生活紧张。
你呢，电脑还在限制，休息一段时间吧，先找项目，毕竟合适的项目不多。
我呢，着急上火，毕竟工作是人家给的，而且还有朋友在帮忙负责这一块，996变成了9127了。于心不忍，先租借一个。
你呢，都是兄弟，能帮就帮。
我呢，兄弟，一天100，谢谢了。
你呢，好的。
我呢，屏幕生产出来，直接飞回来了，大概也只用7天吧，也不能亏待人家，毕竟帮自己的，还是兄弟。
你呢，我找到新项目了，你什么时候给我。
我呢，快了。
你呢，好，结果错过一个好的项目，又出现一个子项目都能干，到手的都是钱，毕竟18呢。
我呢，我电脑修好了，我把你电脑送回去，没想到用了快一个月了。最后发工资算账，一天到手400。
你呢，好，我去取。
他呢，都是好兄弟，我说说，能给你少一点少一点，毕竟一天到手还没100，还得出20，干了半月活，还赔钱赔力了。
我呢，能说就说呗，你去说吧，嫩两个更是亲上家亲。
他呢，应该没什么问题，一天100大洋毕竟有点多，都是小问题。
你呢，不是，我去工作，一个月还3500呢，要不是咱们都是兄弟，短期，人家一天100都不会租的，毕竟谁也不会放着3500不干吧。
他呢，是，是，是。是多少就是多少，一分也别少了。
我呢，是，还得感谢你呢。
他呢，&amp;hellip;
你呢，&amp;hellip;
我呢，发工资再给你啊。
PS：本故事纯属虚构，如有雷同，纯属巧合。
我呢，也没有买MAC，毕竟公司配置的有工具，虽说没有MAC好，但是也够用，嗷嗷的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
